# README #

### 目的 ###

* 介紹＆應用 Android JetPack LiveData

### 說明 ###

* 一般來說先設置監聽，在改變時候，監聽才可以收到消息
* 但先去改變，後設置監聽，居然也能監聽到 (livedata:故意設計與lifecycle進行了關聯，才能感應到生命週期)
* 目前來看有兩個好處：
* 1.不會crash
* 2.一次觸發，多個地方可以感應到內容

### 總結 ###

* LiveData真正好處：
* 簡單明確：只有觸發，感應，使用非常簡單
* 內存泄露：會感應內部生命週期變化，不會觸發crash、內存泄露問題
* 唯一追逐：假設處理資料有很多層，經過很多步驟最終一定會更新UI ;Debug找問題容易，觀察了多少次，觸發了多少次，非常明確

